{
    "Abies alba": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Sapin blanc",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Acer campestre": {
        "famille": "Sapindaceae",
        "nom_fr": "Erable champ\u00eatre",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Acer monspessulanum": {
        "famille": "Sapindaceae",
        "nom_fr": "Erable",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Acer opalus": {
        "famille": "Sapindaceae",
        "nom_fr": "Erable",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Acer platanoides": {
        "famille": "Sapindaceae",
        "nom_fr": "Erable plane",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Acer pseudoplatanus": {
        "famille": "Sapindaceae",
        "nom_fr": "Erable sycomore",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Achillea millefolium": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Achil\u00e9e millefeuille",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Aconitum anthora": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Aconit anthora",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Aconitum lycoctonum ssp vulparia": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Aconit tue loup",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Aconitum variegatum ssp panniculatum": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Aconit panicul\u00e9",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Aegopodium podagraria": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Herbe aux goutteux",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Agrimonia eupatoria": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Aigremoine eupatoire",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Ajuga reptans": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Bugle rampant",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Alchemilla alpina": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Alchemille des Alpes",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Alchemilla hoppeana": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Alchemille de Hoppe",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Alliaria petiolata": {
        "famille": "Brassicaceae",
        "nom_fr": "Alliaire",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Allium ursinum": {
        "famille": "Amaryllidaceae",
        "nom_fr": "Ail des ours",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Allium vineale": {
        "famille": "Amaryllidaceae",
        "nom_fr": "Ail des vignes",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Alnus glutinosa": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Aulne glutineux",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Alnus incana": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Aulne blanc",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Alnus viridis": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Aulne vert",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Amaranthus retroflexus": {
        "famille": "Amaranthaceae",
        "nom_fr": "Amaranthe r\u00e9fl\u00e9chie",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Amelanchier ovalis": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Amelanchier",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Anemone nemorosa": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Anemone des bois",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Angelica sylvestris": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Angelique sauvage",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Anthyllis vulneraria": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Anthyllide vuln\u00e9raire",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Aquilegia vulgaris": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Ancolie commune",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Artemisia vulgaris": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Armoise commune",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Arum maculatum": {
        "famille": "Araceae",
        "nom_fr": "Arum tachet\u00e9",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Aruncus dioicus": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Reine des bois",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Asplenium trichomanes": {
        "famille": "Aspleniaceae",
        "nom_fr": "Capillaire rouge",
        "milieu_principal": "b"
    },
    "Astrantia major": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Grande Astrance",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Betula humilis": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Bouleau peu \u00e9lev\u00e9",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Betula nana": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Bouleau nain",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Betula pendula": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Bouleau blanc",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Betula pubescens": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Bouleau pubescent",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Briza media": {
        "famille": "Poaceae",
        "nom_fr": "Amourette commune",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Bryonia dioica": {
        "famille": "Cucurbitaceae",
        "nom_fr": "Bryone dioique",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Buxus sempervirens": {
        "famille": "Buxaceae",
        "nom_fr": "Buis",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Caltha palustris": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Populage des marais",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Calystegia sepium": {
        "famille": "Convolvulaceae",
        "nom_fr": "Liseron des haies",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Campanula persicifolia": {
        "famille": "Campanulaceae",
        "nom_fr": "Campanule \u00e0 feuille de p\u00eacher",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Campanula trachelium": {
        "famille": "Campanulaceae",
        "nom_fr": "Campanule gant\u00e9e",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Carex pendula": {
        "famille": "Cyperaceae",
        "nom_fr": "Laiche \u00e9lev\u00e9e",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "CarPinusbetulus": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Charme commun",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Castanea sativa": {
        "famille": "Fagaceae",
        "nom_fr": "Chataignier commun",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Centaurea jacea": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Centaur\u00e9e jac\u00e9e",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Centaurea scabiosa": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Centaur\u00e9e scabieuse",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Chelidonium majus": {
        "famille": "Papaveraceae",
        "nom_fr": "Chelidoine",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Chenopodium album": {
        "famille": "Amaranthaceae",
        "nom_fr": "Chenopode blanc",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Cichorium intybus": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Chicor\u00e9e sauvage",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Cirsium arvense": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Cirse des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Clinopodium vulgare": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Calament clinopode",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Colchicum autumnale": {
        "famille": "Colchicaceae",
        "nom_fr": "Colchique d'automne",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Colutea arborescens": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Baguenaudier",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Convallaria majalis": {
        "famille": "Asparagaceae",
        "nom_fr": "Muguet",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Convolvulus arvensis": {
        "famille": "Convolvulaceae",
        "nom_fr": "Liseron des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Cornus mas": {
        "famille": "Cornaceae",
        "nom_fr": "Cornouiller m\u00e2le",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Cornus sanguniea": {
        "famille": "Cornaceae",
        "nom_fr": "Cornouiller sanguin",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Corydalis cava": {
        "famille": "Papaveraceae",
        "nom_fr": "Fumeterre creuse",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Corylus avellana": {
        "famille": "Betulaceae",
        "nom_fr": "Noisetier commun",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Cotinus coggygria": {
        "famille": "Anacardiaceae",
        "nom_fr": "Sumac fustet",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Crataegus laevigata": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Aub\u00e9pine \u00e9pineuse",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Crataegus monogyna": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Aubepine monogyne",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Crocus vernus": {
        "famille": "Iridaceae",
        "nom_fr": "Crocus printanier",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Cyclamen purpurascens": {
        "famille": "Primulaceae",
        "nom_fr": "Cyclamen pourpre",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Cymbalaria muralis": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Cymbalaire des murs",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Cytisus scoparius": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Gen\u00eat \u00e0 balais",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Daphne laureola": {
        "famille": "Thymelaceae",
        "nom_fr": "Laurier des bois",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Daphne mezereum": {
        "famille": "Thymelaceae",
        "nom_fr": "Bois joli",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Daucus carota": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Carotte sauvage",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Dianthus carthusianorum": {
        "famille": "Caryophyllaceae",
        "nom_fr": "\u0152illet des Chartreux",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Digitalis grandiflora": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Digitale \u00e0 grandes fleurs",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Digitalis lutea": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Digitale jaune",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Dryopteris filix-mas": {
        "famille": "Dryopteridaceae",
        "nom_fr": "Foug\u00e8re m\u00e2le",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Echium vulgare": {
        "famille": "Boraginaceae",
        "nom_fr": "Viperine commune",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Epilobium angustifolium": {
        "famille": "Onagraceae",
        "nom_fr": "Epilobe \u00e0 feuilles \u00e9troites",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Epilobium hirsutum": {
        "famille": "Onagraceae",
        "nom_fr": "Epilobe \u00e0 grandes fleurs",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Equisetum telmateia": {
        "famille": "Equisetaceae",
        "nom_fr": "Grande Pr\u00eale",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Erigeron annuus": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Aster annuel",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Euonymus europaeus": {
        "famille": "Celastraceae",
        "nom_fr": "Fusain d'Europe",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Euonymus latifolius": {
        "famille": "Celastraceae",
        "nom_fr": "Fusain \u00e0 larges feuilles",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Eupatorium cannabinum": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Chanvre d'eau",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Euphorbia amygdaloides": {
        "famille": "Euphobiaceae",
        "nom_fr": "Euphorbe des bois",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Euphorbia cyparissias": {
        "famille": "Euphobiaceae",
        "nom_fr": "Euphorbe petit cypr\u00e8s",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Fagus sylvatica": {
        "famille": "Fagaceae",
        "nom_fr": "Hetre commun",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Filipendula ulmaria": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Reine des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Fragaria vesca": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Fraisier des bois",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Frangula alnus": {
        "famille": "Rhamnaceae",
        "nom_fr": "Bourdaine",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Fraxinus excelsior": {
        "famille": "Oleaceae",
        "nom_fr": "Fr\u00eane commun",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Galium album": {
        "famille": "Rubiaceae",
        "nom_fr": "Gaillet commun",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Galium odoratum": {
        "famille": "Rubiaceae",
        "nom_fr": "Asperule odorante",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Galium verum": {
        "famille": "Rubiaceae",
        "nom_fr": "Gaillet jaune",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Geranium pyrenaicum": {
        "famille": "Geraniaceae",
        "nom_fr": "Geranium des pyr\u00e9n\u00e9es",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Geranium robertianum": {
        "famille": "Geraniaceae",
        "nom_fr": "Geranium herbe-\u00e0-robert",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Geum urbanum": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Beno\u00eete commune",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Glechoma hederacea": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Lierre terrestre",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Helleborus foetidus": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Hellebore f\u00e9tide",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Hepatica nobilis": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "H\u00e9patique \u00e0 trois lobes",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Heracleum sphondylium": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Berce des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Hieracium murorum": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Epervi\u00e8re des murs",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Hieracium pilosella": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Epervi\u00e8re piloselle",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Hippocrepis emerus": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Coronille",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Hippophae rhamnoides": {
        "famille": "Eleagnaceae",
        "nom_fr": "Argousier",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Hypericum perforatum": {
        "famille": "Hypericaceae",
        "nom_fr": "Millepertuis commun",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Impatiens glandulifera": {
        "famille": "Balsaminaceae",
        "nom_fr": "Balsamine de l'Hymalaya",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Iris pseudacorus": {
        "famille": "Iridaceae",
        "nom_fr": "Iris des marais",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Juniperus communis": {
        "famille": "Cupressaceae",
        "nom_fr": "Gen\u00e9vrier commun",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Knautia arvensis": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Knautia des champs",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Laburnum alpinum": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Aubour des Alpes",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Laburnum anagyroides": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Aubour commun",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Lamium galeobdolon ssp montanum": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Lamier des montagnes",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Lamium maculatum": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Lamier tachet\u00e9",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Lathyrus pratensis": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Gesse des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Lathyrus vernus": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Gesse de printemps",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Leucanthemum vulgare": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Marguerite commune",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Leucojum vernum": {
        "famille": "Amaryllidaceae",
        "nom_fr": "Niv\u00e9ole de printemps",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Ligustrum vulgare": {
        "famille": "Oleaceae",
        "nom_fr": "Tro\u00e8ne commun",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Lilium martagon": {
        "famille": "Liliaceae",
        "nom_fr": "Lis martagon",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Linaria vulgaris": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Linaire commune",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Lonicera alpigena": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Chevrefeuille des Alpes",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Lonicera caerulea": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Chevrefeuille bleu",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Lonicera nigra": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Chevrefeuille noir",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Lonicera xylosteum": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Camerisier \u00e0 balais",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Lotus corniculatus": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Lotier cornicul\u00e9",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Luzula sylvatica": {
        "famille": "Juncaceae",
        "nom_fr": "Luzule des bois",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Lysimachia vulgaris": {
        "famille": "Primulaceae",
        "nom_fr": "Lysimaque commune",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Lythrum salicaria": {
        "famille": "Lythraceae",
        "nom_fr": "Salicaire commune",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Malus domestica": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Pommier commun",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Malus sylvestris": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Pommier sauvage",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Malva sylvestris": {
        "famille": "Malvaceae",
        "nom_fr": "Grande mauve",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Matricaria discoidea": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Matricaire",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Medicago lupulina": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Luzerne commune",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Medicago sativa": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Luzerne cultiv\u00e9e",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Melilotus albus": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "M\u00e9lilot blanc",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Melittis melissophyllum": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Melite \u00e0 feuilles de Melisse",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Mentha aquatica": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Menthe aquatique",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Mentha suaveolens": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Menthe \u00e0 feuilles rondes",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Muscari neglectum": {
        "famille": "Asparagaceae",
        "nom_fr": "Muscari des vignes",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Myosotis arvensis": {
        "famille": "Boraginaceae",
        "nom_fr": "Myosotis des champs",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Myriophyllum spicatum": {
        "famille": "Haloragaceae",
        "nom_fr": "Myriophylle en \u00e9pi",
        "milieu_principal": "g"
    },
    "Narcissus poeticus": {
        "famille": "Amaryllidaceae",
        "nom_fr": "Narcisse des po\u00e8tes",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Narcissus pseudonarcissus": {
        "famille": "Amaryllidaceae",
        "nom_fr": "Jonquille",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Nymphaea alba": {
        "famille": "Nympheaceae",
        "nom_fr": "Nenuphar blanc",
        "milieu_principal": "g"
    },
    "Onobrychis viciifolia": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Saifoin commun (Esparcette)",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Ononis repens": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Bugrane rampant",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Origanum vulgare": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Origan",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Oxalis acetosella": {
        "famille": "Oxalidaceae",
        "nom_fr": "Pain de coucou",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Paeonia officinalis": {
        "famille": "Paeoniaceae",
        "nom_fr": "Pivoine officinale",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Papaver rhoeas": {
        "famille": "Papaveraceae",
        "nom_fr": "Coquelicot",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Pastinaca sativa": {
        "famille": "Apiaceae",
        "nom_fr": "Panais cultiv\u00e9",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Phragmites australis": {
        "famille": "Poaceae",
        "nom_fr": "Roseau \u00e0 balais",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Phyllitis scolopendrium": {
        "famille": "Aspleniaceae",
        "nom_fr": "Langue de cerf",
        "milieu_principal": "b"
    },
    "Picea abies": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Epicea commun",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Picris hieracioides": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Picride vip\u00e9rine",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Pinus cembra": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Arolle",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Pinus mugo var mugo": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Pin de montagne",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Pinus mugo var uncinata": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Pin \u00e0 crochets",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Pinussylvestris": {
        "famille": "Pinaceae",
        "nom_fr": "Pin sylvestre",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Plantago lanceolata": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Plantain lanc\u00e9ol\u00e9",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Plantago major": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Plantain \u00e0 grandes feuilles",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Plantago media": {
        "famille": "Plantaginaceae",
        "nom_fr": "Plantain moyen",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Polygonatum multiflorum": {
        "famille": "Asparagaceae",
        "nom_fr": "Sceau de Salomon",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Polygonum persicaria": {
        "famille": "Polygonaceae",
        "nom_fr": "Renou\u00e9e persicaire",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Polypodium vulgare": {
        "famille": "Polypodiaceae",
        "nom_fr": "Polypode commun",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Populus alba": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Peuplier blanc",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Populus nigra": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Peuplier noir",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Populus nigra 'Italica'": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Peuplier noir d'Italie",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Populus tremula": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Tremble",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Populus X canescens": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Peuplier grisard",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Potentilla reptans": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Potentille rampante",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Primula acaulis": {
        "famille": "Primulaceae",
        "nom_fr": "Primev\u00e8re commune",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Primula veris": {
        "famille": "Primulaceae",
        "nom_fr": "Coucou",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Prunella vulgaris": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Brunelle commune",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Prunus avium": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Merisier",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Prunus mahaleb": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Ceriser de Sainte Lucie",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Prunus padus": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Merisier \u00e0 grappes",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Prunus spinosa": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Prunelier",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Pteridium aquilinum": {
        "famille": "Dennstaedtiaceae",
        "nom_fr": "Foug\u00e8re aigle",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Pyrus nivalis": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Poirier des neiges",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Pyrus pyraster": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Poirier sauvage",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Quercus petraea": {
        "famille": "Fagaceae",
        "nom_fr": "Ch\u00eane sessile",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Quercus pubescens": {
        "famille": "Fagaceae",
        "nom_fr": "Ch\u00eane pubescent",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Quercus robur": {
        "famille": "Fagaceae",
        "nom_fr": "Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Ranunculus acris ssp friesianus": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Renoncule de Fries",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Ranunculus bulbosus": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Renoncule bulbeuse",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Ranunculus ficaria": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Renoncule ficaire",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Ranunculus repens": {
        "famille": "Ranunculaceae",
        "nom_fr": "Renoncule rampante",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Reseda lutea": {
        "famille": "Resedaceae",
        "nom_fr": "R\u00e9s\u00e9da sauvage",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Reynoutria japonica": {
        "famille": "Polygonaceae",
        "nom_fr": "Renou\u00e9e du Japon",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Rhamnus alpina": {
        "famille": "Rhamnaceae",
        "nom_fr": "Nerprun des alpes",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Rhamnus cathartica": {
        "famille": "Rhamnaceae",
        "nom_fr": "Nerprun purgatif",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Rhamnus saxatilis": {
        "famille": "Rhamnaceae",
        "nom_fr": "Nerprun des rochers",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Rhinanthus alectorolophus": {
        "famille": "Orobanchaceae",
        "nom_fr": "Rhinanthe cr\u00eate de coq",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Ribes alpinum": {
        "famille": "Grossulariaceae",
        "nom_fr": "Groseillier des alpes",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Ribes nigrum": {
        "famille": "Grossulariaceae",
        "nom_fr": "Cassissier",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Ribes petraeum": {
        "famille": "Grossulariaceae",
        "nom_fr": "Groseillier des rochers",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Ribes rubrum": {
        "famille": "Grossulariaceae",
        "nom_fr": "Groseillier",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Ribes uva-crispa": {
        "famille": "Grossulariaceae",
        "nom_fr": "Groseillier a maquereaux",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Robinia pseudoacacia": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Robinier faux acacia",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Rosa canina": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Eglantier",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Rosa glauca": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Rosier glauque",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Rosa montana": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Rosier des montagnes",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Rosa pendulina": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Rosier des Alpes",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Rosa pimpinellifolia": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Rosier pimprenelle",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Rosa rubiginosa": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Rosier \u00e0 odeur de pomme",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Rosa villosa": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Eglantier vrai",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Rumex obtusifolius": {
        "famille": "Polygonaceae",
        "nom_fr": "Rumex \u00e0 feuilles obtuses",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix alba": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule blanc",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix appendiculata": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule \u00e0 grandes feuilles",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix aurita": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule \u00e0 oreillettes",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix caprea": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule marsault",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix cinerea": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule cendr\u00e9",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix daphnoides": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule pruineux",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix eleagnos": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule drap\u00e9",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Salix fragilis": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule fragile",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix helvetica": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule de Suisse",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix myrsinifolia": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule \u00e0 feuilles de myrte",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix pentandra": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule laurier",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix purpurea": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule pourpre",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix triandra": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule amandier",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salix viminalis": {
        "famille": "Salicaceae",
        "nom_fr": "Saule des vanniers",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Salvia pratensis": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Sauge des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Sambucus ebulus": {
        "famille": "Adoxaceae",
        "nom_fr": "Sureau yeble",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Sambucus nigra": {
        "famille": "Adoxaceae",
        "nom_fr": "Sureau noir",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Sambucus racemosa": {
        "famille": "Adoxaceae",
        "nom_fr": "Sureau rouge",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Sanguisorba minor": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Petite Pimprenelle",
        "milieu_principal": "d"
    },
    "Saponaria ocymoides": {
        "famille": "Caryophyllaceae",
        "nom_fr": "Saponaire des rochers",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Saponaria officinalis": {
        "famille": "Caryophyllaceae",
        "nom_fr": "Saponaire officinale",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Saxifraga panniculata": {
        "famille": "Saxifragaceae",
        "nom_fr": "Saxifrage panicul\u00e9",
        "milieu_principal": "b"
    },
    "Scilla bifolia": {
        "famille": "Asparagaceae",
        "nom_fr": "Scille \u00e0 deux feuilles",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Securigera varia": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Coronille bigarr\u00e9e",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Sedum album": {
        "famille": "Crassulaceae",
        "nom_fr": "Orpin blanc",
        "milieu_principal": "b"
    },
    "Sedum sexangulare": {
        "famille": "Crassulaceae",
        "nom_fr": "Orpin de Bologne",
        "milieu_principal": "b"
    },
    "Senecio erucifolius": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Sene\u00e7on \u00e0 feuilles de roquette",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Silene pratensis": {
        "famille": "Caryophyllaceae",
        "nom_fr": "Sil\u00e8ne des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Silene vulgaris": {
        "famille": "Caryophyllaceae",
        "nom_fr": "Sil\u00e8ne enfl\u00e9",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Solanum dulcamara": {
        "famille": "Solanaceae",
        "nom_fr": "Morelle douce-am\u00e8re",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Solanum nigrum": {
        "famille": "Solanaceae",
        "nom_fr": "Morelle noire",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Solidago gigantea": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Solidage g\u00e9ant",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Solidago virgaurea": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Verge d'or",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Sorbus aria": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Alisier blanc",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Sorbus aucuparia": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Sorbier des oiseaux",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Sorbus chamaemespilus": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Alisier nain",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Sorbus domestica": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Cormier",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Sorbus torminalis": {
        "famille": "Rosaceae",
        "nom_fr": "Alisier torminal",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Stachys recta": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Epiaire droite",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Symphytum officinale": {
        "famille": "Boraginaceae",
        "nom_fr": "Consoude officinale",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Tamus communis": {
        "famille": "Dioscoraceae",
        "nom_fr": "Tamier commun",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Tanacetum vulgare": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Tanaisie",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Taraxacum officinale": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Pissenlit",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Taxus baccata": {
        "famille": "Taxaceae",
        "nom_fr": "If",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Thymus pulegioides": {
        "famille": "Lamiaceae",
        "nom_fr": "Thym de berg\u00e8re",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Tilia cordata": {
        "famille": "Malvaceae",
        "nom_fr": "Tilleul \u00e0 petites feuilles",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Tilia platyphyllos": {
        "famille": "Malvaceae",
        "nom_fr": "Tilleul \u00e0 larges feuilles",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Tragopogon pratensis ssp orientalis": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Salsifis d'orient",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Trifolium pratense": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Tr\u00e8fle des pr\u00e9s",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Trifolium repens": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Tr\u00e8fle blanc",
        "milieu_principal": "c"
    },
    "Tripleurospermum perforatum": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Camomille inodore",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Tussilago farfara": {
        "famille": "Asteraceae",
        "nom_fr": "Pas d'\u00e2ne",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Typha latifolia": {
        "famille": "Typhaceae",
        "nom_fr": "Massette",
        "milieu_principal": "g"
    },
    "Ulmus glabra": {
        "famille": "Ulmaceae",
        "nom_fr": "Orme de montagne",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Ulmus minor": {
        "famille": "Ulmaceae",
        "nom_fr": "Orme champ\u00eatre",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Urtica dioica": {
        "famille": "Urticaceae",
        "nom_fr": "Grande Ortie",
        "milieu_principal": "i"
    },
    "Vaccinium myrtillus": {
        "famille": "Ericaceae",
        "nom_fr": "Myrtille",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Vaccinium oxycoccos": {
        "famille": "Ericaceae",
        "nom_fr": "Canneberge",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Vaccinium uliginosum": {
        "famille": "Ericaceae",
        "nom_fr": "Airelle des marais",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Vaccinium vitis-idaea": {
        "famille": "Ericaceae",
        "nom_fr": "Airelle rouge",
        "milieu_principal": "e"
    },
    "Valeriana officinalis": {
        "famille": "Caprifoliaceae",
        "nom_fr": "Val\u00e9riane officinale",
        "milieu_principal": "h"
    },
    "Verbena officinalis": {
        "famille": "Verbenaceae",
        "nom_fr": "Verveine officinale",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Viburnum lantana": {
        "famille": "Adoxaceae",
        "nom_fr": "Viorne lantane",
        "milieu_principal": "k"
    },
    "Viburnum opulus": {
        "famille": "Adoxaceae",
        "nom_fr": "Viorne obier",
        "milieu_principal": "j"
    },
    "Vicia cracca": {
        "famille": "Fabaceae",
        "nom_fr": "Vesce \u00e0 \u00e9pis",
        "milieu_principal": "f"
    },
    "Vinca minor": {
        "famille": "Apocynaceae",
        "nom_fr": "Petite Pervenche",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Viola alba": {
        "famille": "Violaceae",
        "nom_fr": "Violette blanche",
        "milieu_principal": "l"
    },
    "Viola reichenbachiana": {
        "famille": "Violaceae",
        "nom_fr": "Violette des for\u00eats",
        "milieu_principal": "l"
    }
}